{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"taxi","quizNumber":"24","quiz":[{"id":303,"question":"ماذا يمكن أن يكون السبب في ضوء متقطع سريع في لمبة إعطاء الإشارة (الغماز) التي في لوحة الساعات (التابلو) في كابينة السائق؟","a":"إحدى لامبات إعطاء الإشارة (الغماز) لا تعمل أو أنها غير صالحة.","b":"مفتاح الغماز ليست في مكانها الصحيح.","answer":"1"},{"id":317,"question":"كيف نؤمن مركبة واقفة مجهزة بصندوق غيارات أوتوماتكية ؟","a":"نستعمل فرامل الوقوف (هاندبريك) وننقل عصا الغيارات إلى غيار الوقوف (P.)","b":"ننقل عصا الغيارات إلى غيار الرجوع إلى الخلف (R) ونستعمل فرامل الوقوف (هاندبريك).","answer":"1"},{"id":315,"question":"هل يجب أن يكون مقياس السرعة (السبيدومتر) بحالة سليمة في المركبة؟","a":"ليس دائماً، فقط في المركبة المُركب فيها تاكوغراف.","b":"نعم، في جميع الأوقات.","answer":"2"},{"id":322,"question":"ما هو الشيء الذي يجب علينا التأكد منه قبل تشغيل محرك المركبة؟","a":"الهاندبريك مسحوب وعصا الغيارات في الغيار الأول (وفي المركبة الأوتوماتيكية-(D)) والكلاتش مضغوط.","b":"فرامل الرجل مضغوطة والهاندبريك مسحوب وعصا الغيارات في وضع نيوترال (N) والكلاتش مضغوط (وفي المركبة الأوتوماتيكية–غيار الوقوف(P)).","answer":"2"},{"id":314,"question":"ماهي العمليات التي يجب أن يقوم بها السائق بعد أن أوقف مركبته؟","a":"استخدام فرامل الوقوف (الهاندبريك) وضع الغيار المناسب إيقاف عمل المحرك وإخراج المفتاح من لقمة التشغيل (السويتش).","b":"إيقاف عمل المحرك ووضع مثلث تحذير وإقفال أبواب المركبة.","answer":"1"},{"id":308,"question":"أين تُثبت الجاك عندما تريد تغيير عجل في المركبة؟","a":"في المكان الذي وسمه (علمه) المنتج أو في مكان آمن آخر بالقرب من العجل الذي نريد تغييره.","b":"في المكان الأكثر راحة لسائق المركبة.","answer":"1"},{"id":324,"question":"على السائق الحرص قبل تشغيل المحرك على:","a":"أن تكون فرامل اليد (الهاندبريك) مرفوعة (شغالة).","b":"أن هناك كمية سائل كافية لتنظيف الزجاج في الوعاء المناسب.","answer":"1"},{"id":325,"question":"قبل تعشيق الغيار من الغيار (P) إلى غيار آخر في صندوق الغيارات الأوتوماتيكي، على السائق:","a":"الضغط بقوة على دعسة الوقود.","b":"الضغط بقوة على دعسة الفرامل.","answer":"2"},{"id":304,"question":"أية لامبة تختار عندما يتوجب عليك تغيير لامبة في المركبة؟","a":"لامبة مناسبة حسب تعليمات منتج المركبة.","b":"نوع اللامبة ليس مهماً ، المهم أن تلائم قاعدة اللامبة السابقة.","answer":"1"},{"id":328,"question":"إذا أضاءت لامبة ضغط الزيت أثناء السير ، عليك:","a":"الاستمرار بالسير بغيار واطئ لغاية الكراج (ولكن ليس أكثر من نصف ساعة سفر).","b":"إيقاف المركبة فوراً وأطفئ المحرك.","answer":"2"},{"id":312,"question":"ما هي الية عمل المركبة الهجين الهايبرد (Hybrid)؟","a":"مركبة مُركب فيها محركان كهربائيان بدل المحرك العادي.","b":"مركبة مُركب فيها محرك كهربائي إضافة إلى المحرك العادي.","answer":"2"},{"id":316,"question":"مصباح الضباب الخلفي:","a":"يمكن إضاءته فقط عندما تكون مصابيح المقدمة مضاءة.","b":"يعمل فقط عند الرجوع إلى الخلف.","answer":"1"},{"id":309,"question":"مصابيح المقدمة التي لم تتم معايرتها:","a":"لا تضيء الطريق حسب المطلوب.","b":"لا تؤثر على السياقة وعلى السيطرة على المركبة.","answer":"1"},{"id":329,"question":"ما هي العمليات الأولى التي على السائق القيام بها بعد دخوله إلى المركبة ، وقبل بدء السفر؟","a":"ربط أحزمة الأمان.","b":"ملاءمة المقعد والمقود والمرايا ومسند الرأس.","answer":"2"},{"id":306,"question":"كيف يمكن تقليل مدى تلوث الهواء من غازات العادم المنبعثة من المركبة؟","a":"بواسطة غسل خزان الوقود في المركبة مرة في الشهر.","b":"بواسطة الصيانة المنتظمة لمحرك المركبة وسائر أجهزته.","answer":"2"},{"id":311,"question":"في مركبة فيها جهاز فرامل سليم يشمل (ABS):","a":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يلغي عمل ال-ABS.","b":"الضغط بشدة على دعسة الفرامل يؤدي إلى اهتزازات الدعسة وضجيج.","answer":"2"},{"id":313,"question":"من احدى مميزات المركبة الهجين الهايبرد (Hybrid)؟","a":"تتآكل الإطارات أكثر من المركبة العادية بسبب المحرك الثاني.","b":"استهلاك الوقود اقل من مركبة عادية.","answer":"2"},{"id":326,"question":"الملحقات التي تخفف من خطورة إصابة الركاب عند وقوع حادث طرق هي:","a":"أحزمة الأمان ووسائد الهواء ومساند الرأس.","b":"مصابيح الضباب والمقاعد الطبية.","answer":"1"},{"id":310,"question":"عندما تضيء لامبة الفرامل المساعدة (الهاندبريك) في لوحة الساعات أثناء السير فهذا يعني:","a":"أن الفرامل المساعدة (الهاندبريك) (مرفوع) ويجب تحريرها ، لأنها تفرمل المركبة فعلاً.","b":"كل شيء على ما يرام، هذه لامبة مراقبة يجب أن تضيء طالما كانت فرامل اليد سليمة.","answer":"1"},{"id":300,"question":"لماذا يُمنع تركيب إضافات قاسية وبارزة في كابينة الركاب؟","a":"لأن من شأن هذه ألإضافات، عند وقوع حادث، أن تصيب الركاب والسائق بأذى.","b":"من اجل منع المس بمدى الرؤية للركاب أثناء الرجوع إلى الخلف.","answer":"1"},{"id":302,"question":"تاريخ إنتاج الإطار في المركبة؟","a":"مُسجل في دفتر المركبة.","b":"مطبوع على الإطار.","answer":"2"},{"id":307,"question":"ما هو جهاز التوجيه (شاشه التوجيه لأماكن)–(جي.بي.أس) (GPS) في المركبة؟","a":"جهاز يزود معلومات عن مكان تواجد المركبة ويساعد السائق في الوصول إلى هدفه.","b":"جهاز يقيس استهلاك الوقود في المركبة.","answer":"1"},{"id":327,"question":"بأية وسيلة تُعطى إشارة الفرملة ؟","a":"بإضاءة نور الفرملة.","b":"بواسطة إخراج اليد من النافذة اليمنى.","answer":"1"},{"id":321,"question":"ماذا يجب أن نرى في المرآة الداخلية للمركبة؟","a":"المنظر المرئي من الخلف \"والمساحات الميتة\" فيه.","b":"المحيط الذي نراه ما بعد النافذة الخلفية على قدر الإمكان.","answer":"2"},{"id":318,"question":"ما هي العمليات التي يجب على السائق إجراءها قبل تحريك عصا الغيارات من اجل البدء بالسير؟","a":"إنزال الهاندبريك من اجل فك إقفال عصا الغيارات.","b":"الضغط على دعسة فرامل الرجل من اجل منع تحرك المركبة.","answer":"2"},{"id":319,"question":"في المركبة المُركب فيها آلة تصوير (كاميرا) خلفية:","a":"تُظهر تكشف المساحة الميتة التي تكونت أمام المركبة فقط.","b":"تكشف الكاميرا المساحة الميتة التي تكونت خلف المركبة.","answer":"2"},{"id":320,"question":"استعمال حزام الأمان حسب الأصول:","a":"يُقلل من إصابة المربوط بالحزام عند وقوع حادث.","b":"يقلل من تأرجح السائق في مقعده ويمنع وقوع حادث.","answer":"1"},{"id":301,"question":"في المركبة المثبت فيها وسائد هواء (Air Bag):","a":"لا يجب ربط أحزمة الأمان إذا كان هناك خلل في جهاز الوسائد.","b":"من المهم جداً استعمال أحزمة الأمان في كل لحظة تكون في المركبة في حالة سير.","answer":"2"},{"id":323,"question":"ما هي الطريقة الصحيحة لتوجيه مسند الرأس في المركبة ؟","a":"يجب أن تكون الحافة السفلى للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق.","b":"يجب أن تكون الحافة العليا للمسند بمستوى واحد مع الطرف العلوي لرأس السائق.","answer":"2"},{"id":305,"question":"ما هي أخطار السير في مركبة فيها تسرب من جهاز العادم التابع لمحرك المركبة؟","a":"دخول الغازات المحروقة إلى كابينة الركاب والتسبب في الدوخان.","b":"ضرر بالمركبات المجاورة.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}